```json
[
    {"question": "标准星方法和整体定标方法测量的输出是什么？", "answer": "标准星方法和整体定标方法测量的输出是单次曝光仪器零点及平场改正矩阵。"},
    {"question": "高精度绝对定标过程中使用了哪些输入？", "answer": "高精度绝对定标过程中使用了外部巡天数据检验和仪器零点和平场改正矩阵作为输入。"},
    {"question": "如何得到CSST测光系统响应曲线？", "answer": "通过高精度绝对定标，使用单次曝光物理星等，可以得到CSST测光系统响应曲线。"},
    {"question": "天测单帧图像目标检测识别工作包中，图像背景扣除模块的输出是什么？", "answer": "天测单帧图像目标检测识别工作包中，图像背景扣除模块的输出是背景扣除后的图像。"},
    {"question": "密集星场图像背景扣除模块针对什么类型的图像进行处理？", "answer": "密集星场图像背景扣除模块针对的是密集星场的图像进行处理。"},
    {"question": "单帧图像天体高精度定心工作包中涉及哪几种中心拟合求解方法？", "answer": "单帧图像天体高精度定心工作包中涉及高斯拟合、二维修正矩方法、ePSF拟合以及重叠星像定心等方法。"},
    {"question": "高斯拟合模块在单帧图像天体高精度定心工作包中的作用是什么？", "answer": "高斯拟合模块在单帧图像天体高精度定心工作包中的作用是利用高斯拟合实现单帧图像天体高精度定位。"},
    {"question": "照相天体测量参考星历表编制工作包的主要任务是什么？", "answer": "照相天体测量参考星历表编制工作包的主要任务是针对空间望远镜的探测能力，搜集所有可用的各类天测和测光星表，提取对空间望远镜可用的信息，对所有数据进行系统统一，最终编制成系统统一、信息完备便捷易用的星历表。"},
    {"question": "在编制照相天体测量参考星历表时，需要统一和转化的内容有哪些？", "answer": "在编制照相天体测量参考星历表时，需要统一和转化的内容包括参考系以及位置历元的统一和转化，以及多波段星等数据、形状类型数据、光变数据的整合。"},
    {"question": "太阳系外天体参考历表编制模块的输入包含哪些数据信息？", "answer": "太阳系外天体参考历表编制模块的输入包含高精度的天体测量5参数、天体多色测光的星等、形状分类等数据信息的星表。"}
]
```